有冇人打算行德國路線？

默克爾明起訪華
德報：若中國不尊重港人權利
德國可給予港人難民名額

德國總理默克爾即將出訪中國，多間當地傳媒呼籲默克爾就北京鎮壓香港示威，對華表明立場。其中「世界報」集團總主筆的社論最為激進，提出默克爾應該「改訪香港」，當經濟制裁和外交手段都未能緩和局勢，更建議「應該賦予港人難民地位和公民身分」、以及考慮與台灣建交等，向中國施壓。

默克爾將於 9 月 5 日率領商業代表團訪問中國三日。根據德國政府公佈的行程，默克爾 9 月 6 日將與中國國務院總理李克強共進早餐，同日晚上與中國國家主席習近平共進晚餐；7 日則轉往武漢，與華中科技大學的學生交流，並到訪當地企業。訪華雖然以經濟為主題，但預料難免談及香港局勢。

台灣《中央社》日前訪問柏林墨卡托中國研究中心（Merics）副總裁胡謐空（Mikko Huotari），透露總理府官員十分關注香港局勢，警民衝突進一步惡化的話，「訪問中國的行程可能會調整」。

《世界報》主筆：給予港人難民身份

此說今日獲得《世界報》（Die Welt）加持。該集團總主筆舒斯特（Jacques Schuster）昨日發表題為〈德國人對中國的怯懦〉的社論。總理出行在即之際，文中直接提出默克爾「放棄武漢，改訪香港」的建議。

舒斯特指，香港市民勇於捍衛「中英聯合聲明」賦予的權利走上街頭，每天都有人在街頭被拖進秘密警察的車輛，甚至丟進牢獄。該文稱，中方宣傳機器不時發出解放軍進入香港的相片，似在威嚇天安門的屠殺事件隨時一再重演。

社論稱，歐盟雖然不強大到可以開出護衛艦到中國沿海，但足以透過經濟制裁和外交手段向中方施壓，向北京表明極權主義政權在港採取的每一步都需要付出代價。文中提到，中美貿易戰之下，世界第三大經濟體的歐盟也加以制裁，勢必構成壓力。若然經濟制裁未能迫使北京遵守《中英聯合聲明》的承諾，舒斯特提出歐盟尚有「政治武器」，透過與台灣建交、承認達賴喇嘛是西藏的國家元首等，作進一步施壓。

文章強調，香港人渴求自由和勇氣「無可置疑」，「這些人對歐洲、德國和西方世界都有好處」。因此，舒斯特促請歐洲仿效 1970 及 1990 年代收容俄籍猶太人的做法， 提供難民名額，並承諾立即給予公民權。

德國《商報》：趁機會檢討與華貿易

同日，德國《商報》（Handelsblatt）亦發表由該報六名不同範疇的記者聯合署名、題為〈默克爾訪華勢成微妙的使命〉的評論。文章指，香港「反送中」觸發的示威行動持續 14 個星期，北京武力鎮壓的憂慮有增無減。文章提到，德國商人在中國的生意也難逃北京的政治壓力，商界期望深化經濟合作的同時，也盼望香港局勢盡快恢復平靜。加上，中美貿易戰不斷升溫，德國應該把握機會檢討與中方的經濟關係，形容默克爾此行正在等待「一個微妙的使命」。

德國《圖片報》刊黃之鋒等人聯署公開信

德國發行量最大《圖片報》（Bild）今日刊出題為〈總理默克爾：請幫助我們！〉的聯署公開信，呼籲默克爾助港人反抗中國的壓迫。該信由一批旅居德國的香港人草擬，並獲香港眾志秘書長黃之鋒參與聯署支持。信中提到，東德成長的默克爾，曾親身體驗獨裁政府的恐怖。聯署人形容，現時香港市民一如當年的東德民眾，以非暴力方式公開表達訴求，但遭受獨裁政權鎮壓，擔心天安門事件再度發生。公開信又指中方不守國際規則，一再打破承諾，提醒默克爾與中國打交道時必要提高警覺。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

推

港共殺人政權企圖以錄音、撤回、學季開始
轉移太子地鐵傷亡、
六警壓脊椎休克 至今嚴重昏迷、
新屋嶺事件、阻止民主人權法案、
模糊 臥底實彈、武警滲透、清朝債主權問題等
[/size=5][/red]連串核彈事件焦點

林鄭錄音：事件現時已經上升至「國家主權及國家安全的層次，加上世界兩大經濟體前所未有的張力」，她可以做的已經非常少。

[center]這不單是 反修例活動
這是屬於香港人的時代革命

流水革命 元年

佢咪搞囉
但歐佬信唔通
一手同支那交易、一手同伊朗玩、一手同俄佬買油買氣
依家想嚟抽水
根本佢地仲左膠緊，助養邪惡軸心

唔好理，every hole is a goal
有位就入左先

所以我冇反對，各自爬山
只係好唔撚順歐佬啲左膠和平撚
依家淨係關心climate change呀、同伊朗玩守約、又淨係識反trump反美、唔肯歸邊打支那伊朗俄佬，勁鳩離地完全唔知世界勢力重組緊，出面打緊仗㗎大佬